<?xml version="1.0"?>
<forum type="viva">
<thread id="259161">
<category>Geld &amp; Recht</category>
<title>hoeveel afdingen op offerte badkamer</title>
<posts>
<post id="0">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 18:26</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Na heel wat zoeken, googlen en bezoekjes aan sanitairboer hebben we nu 3
offertes én een lijstje van wat alles online kost 
 
 
Er zit nogal wat verschil tussen de 3.. 
 
 
Werkzaamheden hebben we even uit de vergelijking gehaald (dat scheelt ongeveer
1000 euro) en puur op sanitair gehouden, dat is nl. makkelijk te controleren. 
 
 
Tussen A en B zit ruim 2000 euro. incl. een korting die al gegeven is door A. 
 
 
Offertebedrag A is 8800 B is 6600 (afgerond).. We voelen ons het prettigst bij
A maar willen uiteraard wel een goede prijs. 
 
 
Online aanschaffen is een optie maar het hele gedoe van alles bij elkaar
zoeken, al het installatiemateriaal etc. etc.. je ziet makkelijk iets over het
hoofd. Je zit met verschillende levertijden, garanties etc. etc.. kortom..
voorkeur gaat uit naar aanschaffen bij 1 leverancier. Prijsverschil tussen B
en online is ongeveer 600 euro.. Online alles aanschaffen is , voor zover wij
denken dat het alles is
![;-\)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_wink.gif) rond de 6200 
 
 
Bij B hebben we minder fijn gevoel.. kan niet precies zeggen waar het in zit..
maar puur gevoel.. Zaak is onderdeel van DMG (waar bijv. brugman onder valt)
en dat is wel iets wat me tegenstaat.. Nu moet ik zeggen dat het hele proces
tot nu toe heel goed is gegaan, vriendelijk, geen dwang of wat dan ook. Maar
zaak A voelt goed.. simpel 
 
 
Is het realistisch om te onderhandelen met A zodat het richting bedrag van B
gaat ? 
 
 
Met de keuken ging er makkelijk 40-50 % van af in de offerte fase , maar
badkamer is echt hele andere koek..</body></post>
<post id="1">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 18:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>O en offerte C valt sowieso af.. Dat prijsverschil is zo ontzettend groot,
daar kunnen we niets mee..</body></post>
<post id="2">
<author>SuzanneSuus</author>
<timestamp>01-03-2015 18:35</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Een installateur bedingt 15-%. Als je het zelf koopt kun jij die korting
krijgen.</body></post>
<post id="3">
<author>ClaudeFiolle</author>
<timestamp>01-03-2015 18:36</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou tegen A zeggen wat voor aanbod je van B hebt. En dan vragen of zij iets
aan de prijs willen doen.</body></post>
<post id="4">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 18:40</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Suzanne, wij kopen alles in 1 x bij A of B , dat is de bedoeling.. Online is
ons teveel gedoe..</body></post>
<post id="5">
<author>O.L.L.A</author>
<timestamp>01-03-2015 18:40</timestamp>
<parentid>3</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[ClaudeFiolle schreef op 01 maart 2015 @
18:36](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17951467#m17951467):** 
 
Ik zou tegen A zeggen wat voor aanbod je van B hebt. En dan vragen of zij iets
aan de prijs willen doen.

 
 
Ik zou zelf dit doen. 
 
Maar goed, ik heb echt geen sjoegen van keukenboeren en hun werkwijzen. 
 
 
Ik heb altijd het idee dat ze je toch wel oplichten op een of andere manier. 
 
Flink geld eraf dus
![:-d](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_open_mouthed.gif)</body></post>
<post id="6">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 18:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Claude, neem je dan de offerte mee ?</body></post>
<post id="7">
<author>jo12345</author>
<timestamp>01-03-2015 18:46</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik weet niet wat voor hele dure dingen jullie hebben uitgezocht, maar ¤6600,-
lijkt mij best veel voor alleen de materialen. Ik ben zelf wel eens bij zo&#39;n
DMG zaak geweest en ik heb vervolgens de materialen voor aanzienlijk minder
als de helft op internet besteld. Ik vond ze bizar duur.</body></post>
<post id="8">
<author>Gingembre</author>
<timestamp>01-03-2015 18:50</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou het ook voorleggen. Wij hadden laatst hetzelfde, goed gevoel bij A, B
goedkoper (ook een Brugman-achtige) en C was bezopen zo duur. 
 
We hebben bij A de prijs van B gekregen, offerte meegenomen, en dat is gelukt.
Ik dacht zelf dat ze niet zover zouden zakken, wel dus. Een offerte is voor
hen ook teken dat je zo de deur uit kunt lopen naar die ander. 
 
 
Kunnen ze uitvoeren voor 1-7 ivm het lagere BTW-tarief?</body></post>
<post id="9">
<author>winkelfanaat</author>
<timestamp>01-03-2015 19:12</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Zaak A opbellen en zeggen dat je ze wil bedanken voor de genomen moeite maar
dat je het prijsverschil tussen hun en de concurrent te hoog vindt. En dan
kijken wat hij/zij zegt. Ik kan me (zeker niet in deze tijd) voorstellen dat
ze zeggen: oh oke doei.</body></post>
<post id="10">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 19:16</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Gingembre 
 
 
We laten het monteren door een ander doen en hij is flexibel met factureren..
Op papier start hij in juni maar effectief gaat hij pas in augustus of
september aan de gang.. We laten de spullen voor de bouwvak afleveren..</body></post>
<post id="11">
<author>hamerhaai</author>
<timestamp>01-03-2015 19:17</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Kijk heel goed wat je met elkaar vergelijkt! Zit echt alles inbegrepen bij B?
Voegmiddel, lampen, aansluitingen, etc. En is dit ook dezelfde kwaliteit? Hoe
zit het bezorgen van de spullen?</body></post>
<post id="12">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 19:26</timestamp>
<parentid>7</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[jo12345 schreef op 01 maart 2015 @
18:46](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17951569#m17951569):** 
 
Ik weet niet wat voor hele dure dingen jullie hebben uitgezocht, maar ¤6600,-
lijkt mij best veel voor alleen de materialen. Ik ben zelf wel eens bij zo&#39;n
DMG zaak geweest en ik heb vervolgens de materialen voor aanzienlijk minder
als de helft op internet besteld. Ik vond ze bizar duur.

 
 
 
We hebben een douchecabine ,hangend toilet, badkamermeubel, spiegelkast en
beneden toilet en fontein en uiteraard tegels. Badkamer meubel is huismerk van
sanitairzaak, geen duur merk, kranen grohe (we willen geen goedkope handel qua
kranen), douche is ook grohe. Toilet Villeroy en Boch. Er zit ook plafond
afwerking bij en inbouwspots.. Het is overigens AL het materiaal, dus ook
voegmateriaal, tegellijm, installatie spul voor al het sanitair.. Echt álles..
er komt dan niets meer bij, alleen montage. 
 
 
Brugman zijn we binnengelopen en gillend weer weg.. daar was het overigens wel
het goedkoopst, (de zaak waar we geweest zijn zit wel in de DMG groep verkopen
ook huismerk van DMG maar bieden ook merk spul aan).. Online zijn deze spullen
ongeveer 600 euro goedkoper dan bij aanbieder B.. dus tussen A en online zit
ruim 2600 euro. Ik wil 2000 af van de prijs van A.. en dat betaal ik dan voor
het gemak dat alles in 1 x besteld is bij een zaak waarbij we een goed gevoel
hebben. Merkloze kranen hebben we slechte ervaring mee idem dito met goedkope
toiletpotten.. Die ergenis besparen we ons graag.. 
 
 
Het hoeft niet voor een habbekrats maar het is op zijn minst bizar te noemen
dat alleen op de post toilet al een verschil zit van dik 700 euro..</body></post>
<post id="13">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 19:28</timestamp>
<parentid>11</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[hamerhaai schreef op 01 maart 2015 @
19:17](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17951825#m17951825):** 
 
Kijk heel goed wat je met elkaar vergelijkt! Zit echt alles inbegrepen bij B?
Voegmiddel, lampen, aansluitingen, etc. En is dit ook dezelfde kwaliteit? Hoe
zit het bezorgen van de spullen?

 
 
 
Ja, dat is allemaal hetzelfde.. Tegels is eigenlijk het lastigst te
vergelijken.. Bij A zijn die wat duurder maar zagen er ook wat luxer uit.. 
 
Inbouwframe, douchegootjes , materiaal voor aansluiten etc. etc.. Juist op dat
stuk is het makkelijk vergelijken. 
 
 
Offerte C had dat ook maar die had zelfs de duurste merken qua installatie
materiaal (ik vroeg me af of het gouden knelkoppelingen waren, zo duur waren
ze).. Als je die er nog bijzet rol je echt om.. Die vragen voor het zelfde
toilet gewoon 1100 euro. Ding is bij B dik 300 , online iets van 250</body></post>
<post id="14">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 19:29</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>O en niet te vergeten.. wij hebben een afwijkende maat qua badkamer dus we
zaten beperkt in keuze qua douchecabine. Het kan bij ons maar op 1 manier en
dat limiteert je keuze enorm.. En zeker budgettechnisch..</body></post>
<post id="15">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 19:33</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Bouwmarkt materiaal hebben we uiteraard ook bekeken.. douche moest daar ook
maatwerk worden werd net zo duur als bij sanitairzaak (op dat punt verschillen
A en B niet veel ) 
 
 
Toilet is van mindere kwaliteit (hebben we helaas ervaring mee.. 8 jaar
geleden nieuw toilet gekocht, dure kwaliteit bij de bouwmarkt gekozen, maar is
qua glazuur echt bagger.. maakt heel lastig schoon en pakt luchtjes.. heel
irritant.. Dat doen we dus niet nog een keer.. 
 
 
Kranen etc. ontlopen elkaar, raar genoeg niet veel als je die bij sanitair
zaak koopt.. tegenwoordig hanteren die ook wel richting online prijzen. Zaak B
iig wel.. die ligt niet ver van de online prijs af, terwijl A advies prijs
hanteert.. 
 
 
Tegels. we hadden mooie gezien bij de Gamma.. die waren duurder dan de
aangeboden tegels bij A.. tja.. Dure smaak ? Geen idee.. het zijn zwarte
vloertegels die terugkomen op de muur (een deel) en de rest is lichtgrijze
wandtegels.. Toilet beneden is hetzelfde qua tegels als beneden 
 
 
Het is echt een fabel dat je bij bouwmarkt enorm veel goedkoper uit bent..</body></post>
<post id="16">
<author>theia</author>
<timestamp>01-03-2015 19:42</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wij hadden onlangs eenzelfde situatie. 
 
A had de voorkeur, maar B kon het materiaal voor 30% minder krijgen via een
groothandel waar hij een deal mee had. 
 
Voorgelegd aan A en die is met &#39;zijn&#39; groothandel gaan praten en kwam
uiteindelijk met dezelfde prijs als B. 
 
Gewoon proberen dus.</body></post>
<post id="17">
<author>ri88</author>
<timestamp>01-03-2015 19:47</timestamp>
<parentid>3</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[ClaudeFiolle schreef op 01 maart 2015 @
18:36](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17951467#m17951467):** 
 
Ik zou tegen A zeggen wat voor aanbod je van B hebt. En dan vragen of zij iets
aan de prijs willen doen.

 
 
 
Dit inderdaad! 
 
 
Ikzelf zou de offerte dan niet meenemen. Dan gaan ze er kritisch naar kijken
en dingen zeggen als &#39;jaa, maar dit en dit is ook een stuk minder in kwaliteit
dan jullie bij ons hebben uitgekozen&#39;. Gewoon zeggen dat jullie ook een
offerte hebben laten opstellen bij de concurrent, voor een vergelijkbare
badkamer, en die prijs een stuk aantrekkelijker was. En dat jullie graag
willen weten wat hun laatste aanbod is qua prijs. Valt vast nog iets te
regelen! 
 
 
Succes in ieder geval! 
 
 
Edit: even ter informatie. Het bad wat wij destijds hadden uitgekozen was in
de winkel 600 euro. Via ons &#39;mannetje&#39; die de klussen in ons huis deed, het
bad voor 280 euro kunnen kopen. En dat was bij dezelfde leverancier!! Ze
hebben dus een flinke marge....</body></post>
<post id="18">
<author>pejeka</author>
<timestamp>01-03-2015 19:59</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Hoezo afdingen? Je weet toch hoeveel het kost bij A of B? Als je met een volle
kar bij supermarkt A staat, ga je dan ook zeggen dat je het alleen wil
meenemen als ze 20 euro minder rekenen, omdat je vindt dat het bij supermarkt
B minder kost? Dan ga je toch gewoon gelijk naar supermarkt B?</body></post>
<post id="19">
<author>pejeka</author>
<timestamp>01-03-2015 20:00</timestamp>
<parentid>3</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[ClaudeFiolle schreef op 01 maart 2015 @
18:36](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17951467#m17951467):** 
 
Ik zou tegen A zeggen wat voor aanbod je van B hebt. En dan vragen of zij iets
aan de prijs willen doen.

Waarom dan nog bij A blijven? Als B goedkoper is, ga je toch gewoon naar B?
Waarom moet A dan iets aan de prijs doen, als je dan dus gewoon naar B kan als
je goedkoper wil?</body></post>
<post id="20">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 20:04</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Pejeka, omdat het &quot;gevoel&quot; bij A beter was dan bij B.. En dat is zeker bij een
badkamer ook wel belangrijk.. En het is geen pakje boter wat je koopt... En
daarbij het is idioot dat als je exact hetzelfde koop het bij een ander zoveel
duurder is.. 
 
 
Als je een auto koopt (nieuw) ga je ook kijken waar je het meeste krijgt voor
je geld. Zo ook bij een badkamer..</body></post>
<post id="21">
<author>pejeka</author>
<timestamp>01-03-2015 20:13</timestamp>
<parentid>20</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[poldervrouw schreef op 01 maart 2015 @
20:04](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17952377#m17952377):** 
 
Pejeka, omdat het &quot;gevoel&quot; bij A beter was dan bij B.. En dat is zeker bij een
badkamer ook wel belangrijk.. En het is geen pakje boter wat je koopt... En
daarbij het is idioot dat als je exact hetzelfde koop het bij een ander zoveel
duurder is.. 
 
 
Als je een auto koopt (nieuw) ga je ook kijken waar je het meeste krijgt voor
je geld. Zo ook bij een badkamer..

Als het gevoel bij A beter is, levert hij waarschijnlijk betere service of
vakkundigere installatie o.i.d. Waardoor je dat betere &quot;gevoel&quot; krijgt. En dat
je dat gevoel bij B niet krijgt, is waarschijnlijk omdat je denkt dat het daar
dus minder goed is. En betere service en vakkundigere advisering e.d. moet nu
eenmaal betaald worden, dus daarom kan het zomaar zijn dat A dus duurder is
dan B. Maar wat jij dan wil, is alle toeters en bellen eraan voor de prijs die
een ander rekent met minder goeie toeters en bellen eraan. Vind je dat
realistisch?</body></post>
<post id="22">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 20:28</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Pejeka 
 
 
Offerte proces bij A was netter dan bij B (dwz direct de juiste dingen en
weinig tot geen dingen verkeerd), installatie valt erbuiten, dat laat ik
buiten beschouwing en die is ook apart geoffreerd en dat ligt gek genoeg weer
dicht bij elkaar.. Dat is alleen bij partij C exorbitant hoog. De toeters en
bellen zijn bij beiden gelijk.. Als het bedrag goed was geweest hadden we
afgelopen week al de order geplaatst.. Maar verschil van deze grootte op basis
sanitair ? 
 
 
Het is moeilijk aan te wijzen waar het in zit.. 
 
 
De spullen zijn identiek (merk en type van sanitair). Enige wat afwijkt is
badmeubel, bij A merk A en bij B merk B, beiden huismerk overigens.. over
beide hebben we qua kwaliteit geen twijfels.. Juist omdát we merkspullen
hebben gekozen is er geen twijfel over de kwaliteit van de spullen.. 
 
 
Qua organisatie is A kleiner (die valt niet onder de DMG groep) dus misschien
zit daar het prijsverschil wel in ? Geen idee.. 
 
 
 
Hoe dan ook..Nee heb je en ja kun je krijgen toch ?</body></post>
<post id="23">
<author>pejeka</author>
<timestamp>01-03-2015 20:34</timestamp>
<parentid>22</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[poldervrouw schreef op 01 maart 2015 @
20:28](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17952645#m17952645):** 
 
Pejeka 
 
 
Offerte proces bij A was netter dan bij B (dwz direct de juiste dingen en
weinig tot geen dingen verkeerd), installatie valt erbuiten, dat laat ik
buiten beschouwing en die is ook apart geoffreerd en dat ligt gek genoeg weer
dicht bij elkaar.. Dat is alleen bij partij C exorbitant hoog. De toeters en
bellen zijn bij beiden gelijk.. Als het bedrag goed was geweest hadden we
afgelopen week al de order geplaatst.. Maar verschil van deze grootte op basis
sanitair ? 
 
 
Het is moeilijk aan te wijzen waar het in zit.. 
 
 
De spullen zijn identiek (merk en type van sanitair). Enige wat afwijkt is
badmeubel, bij A merk A en bij B merk B, beiden huismerk overigens.. over
beide hebben we qua kwaliteit geen twijfels.. Juist omdát we merkspullen
hebben gekozen is er geen twijfel over de kwaliteit van de spullen.. 
 
 
Qua organisatie is A kleiner (die valt niet onder de DMG groep) dus misschien
zit daar het prijsverschil wel in ? Geen idee.. 
 
 
 
Hoe dan ook..Nee heb je en ja kun je krijgen toch ?

Maar ik snap het dan niet, als er geen aanwijsbare verschillen zijn, ga je
toch gewoon naar de goedkoopste? Waarom dan bij de duurdere gaan soebatten? En
ga je daar wél soebatten, dan heb je dus blijkbaar het idee dat die meer waar
voor het geld levert, en dan is het dus terecht dat je daar meer betaalt, dus
wat mis ik nou?</body></post>
<post id="24">
<author>enya29</author>
<timestamp>01-03-2015 20:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou diegene kiezen waar je het beste gevoel bij hebt. Met zon grote
schreeuwwinkel heb ik persoonlijk niets. Loop dan gillend weg. 
 
 
Wij waren voor onze badkamer aan materiaal 6000 euro kwijt. Ca 1000 voor de
tegels en 5000 voor de rest. De tegels hebben we ergens anders gekocht dan de
badkamerboer. We werden niet zo goed geholpen door het personeel daar. 
 
Voor 5 dzd hadden we: dubbele wastafel van keramiek, lades daaronder, grote
spiegelkast, grote hoge kast, kranen van grohe, radiator, toilet met
toebehoren. 
 
Incl dakkapel, uitbreken en opbouwen, stucwerk kostte de badkamer 17000 euro.
Veel geld, maar ik geniet er dagelijks van. Ik zou niet bezuinigen op
materiaal. Het zit er wrs weer 20-25 jr in.</body></post>
<post id="25">
<author>lamamma1966</author>
<timestamp>01-03-2015 20:54</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>zo ontzettend eens met pekeja! Goedkoop is vaak duurkoop. zeker qua garantie.
Ik kan je legio voorbeelden geven aan ervaringen van mijn omgeving, vanuit
mijn werk en vanuit mijn zoon zijn stukadoorsbedrijf. Staar je niet blind op
een paar honderd euro!</body></post>
<post id="26">
<author>Boarn</author>
<timestamp>01-03-2015 21:32</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zpu tegen A zeggen dat B 40% goedkoper is, en misschien komen jullie dan op
20% uit.</body></post>
<post id="27">
<author>perzika</author>
<timestamp>01-03-2015 21:38</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Eens met Pejeka. En zoveel slechte verhalen gehoord over badkamers en keukens.</body></post>
<post id="28">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>01-03-2015 22:27</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>nogmaals.. de spullen zijn exact hetzelfde wat er in de offerte zit.. alleen
prijstechnisch zit er 2500 tussen.. Het is niet dat er hele andere spullen
worden aangeboden bij A of B.. Het is exact hetzelfde.. Wat Lamamama zegt dat
is wel een punt.. zaak B is onderdeel van de DMG , is dan niet de brugman
toestand maar is wel van dezelfde groep.. De ervaringen op google leren mij
dat de DMG zaken niet bepaald goed bekend staan om service. 
 
 
Ik verwacht niet dat ze 2500 euro zakken in prijs maar dat ze wel zakken tot
een acceptable niveau bij zaak A en dan kunnen we zaken doen... Plaatsen laten
we door een externe partij doen, en die zal de service verlenen verder.
Garantie op de spullen lopen sowieso in nood altijd via fabrikant.. Het is
niet een paar tientjes waar we het over hebben.. 
 
 
Ik ga het gewoon aankaarten bij A.. we zien wel waar we uitkomen..</body></post>
<post id="29">
<author>Boarn</author>
<timestamp>02-03-2015 00:02</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Je kan ook gewoon vragen aan A waarom hun spullen zo veel duurder zijn als B.
Als B voor dezelfde dingen stukken goedkoper is, dan hebben ze er vast al wel
wat klanten aan verloren. Als het puur om materiele dingen gaat dan loopt hun
inkoopbeleid wat scheef.</body></post>
<post id="30">
<author>Mietrot</author>
<timestamp>02-03-2015 04:06</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik zou met de offerte van B naar A trekken en vragen wat er mogelijk is en
waar de verschillen zitten. 
 
Hen te kennen geven dat je hen eigenlijk wel wil, maar dat je over de prijs
valt. 
 
 
Voor 2.000 euro op een totaal van 8.000 euro zou ik wel op een ander gaan. 
 
Als ze de boel kunnen laten zakken dat er bijvoorbeeld maar 500 meer tussen
steekt of dat ze &#39;t verschil kunnen verklaren, zou er bij mij wel te praten
vallen.</body></post>
<post id="31">
<author>merano</author>
<timestamp>02-03-2015 07:09</timestamp>
<parentid>26</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[Boarn schreef op 01 maart 2015 @
21:32](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17953759#m17953759):** 
 
Ik zpu tegen A zeggen dat B 40% goedkoper is, en misschien komen jullie dan op
20% uit.

En jij denkt dat die badkamerboeren elkaar en elkaars prijzen niet niet
kennen?</body></post>
<post id="32">
<author>Djoels</author>
<timestamp>02-03-2015 07:25</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ik heb ook net een nieuwe badkamer. heel veel offertes vergeleken, voor alle
spullen. Installatie liet ik apart doen. 
 
 
Mijn nieuwe keuken komt bij Brugman vandaan. Ik heb hele goede ervaringen
trouwens. Geen agressieve verkoop, ben ik overigens ook niet gevoelig voor. 
 
Goed te onderhandelen, alleen de onderhandelingen over geld duurde alleen wel
meer dan vier uur, zij hielden vol en ik ook.
![;-\)](http://forum.viva.nl/global/www/smileys/1_wink.gif) 
 
Ook na de verkoop alleen maar lof over hoe er met ons werd omgegaan. 
 
 
Bij Brugman badkamers viel weinig te pingelen, daar ben ik opgestapt. Zo
simpel is het. 
 
 
Ik zou echt goed nadenken, je koopt alleen spullen, dan ga je toch niet zoveel
meer betalen??!! Of is hun installatie offerte aantrekkelijker? 
 
 
Mbt prijs, bij een stucador is prijs inderdaad minder leidend. Maar ook een
goede stucador kan een scherpe prijs neerleggen. 
 
Succes!</body></post>
<post id="33">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>02-03-2015 07:41</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>djoels, nee installatie is bij hen niet bijzonder aantrekkelijk , B is de
offerte op dat gebied beetje vaag, is ook nog niet ingemeten , A heeft al
mannetje gestuurd voor inmeten , C had bizarre offerte . We hebben ook een zzp
-er die al meerdere verbouwingen bij ons heeft gedaan ook een installatie
offerte gevraagd en die zat prijs technisch ook goed . Wel hadden we het idee
dat er bij A dingen bij sanitair én bij installatie dubbel stonden
(installatie materiaal ) 
 
 
We hebben nu een lijst gemaakt met de opvallendste prijsverschillen tussen A
en B en daarmee ga ik gewoon naar A . En zien hoever hij zakt ..</body></post>
<post id="34">
<author>bazinga</author>
<timestamp>02-03-2015 08:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Wij hebben ook net twee nieuwe badkamers en toilet besteld, worden nu
geïnstalleerd. Zijn ook bij de bekende badkamerzaken geweest om te kijken wat
we wilden maar uiteindelijk hebben we alles via onze installateur bij de
groothandel besteld en kregen we 30% korting op alle materiaal. Installatie
komt bij ons ook op ongeveer 1000 euro, materiaal nu op 6000. Daarvoor hebben
we twee toiletten, radiator, twee wasbakken, wasbakken voor toilet, bad,
regendouche, gewone douche en overal inbouwkranen van een goed merk. Als we
dit via zo&#39;n badkamerzaken hadden gedaan in plaats van via de installateur
waren we bijna het dubbele kwijt. Hebben jullie daar ook al naar gekeken?</body></post>
<post id="35">
<author>theia</author>
<timestamp>02-03-2015 08:42</timestamp>
<parentid>28</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[poldervrouw schreef op 01 maart 2015 @
22:27](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17954417#m17954417):** 
 
nogmaals.. de spullen zijn exact hetzelfde wat er in de offerte zit.. alleen
prijstechnisch zit er 2500 tussen.. Het is niet dat er hele andere spullen
worden aangeboden bij A of B.. Het is exact hetzelfde.. Wat Lamamama zegt dat
is wel een punt.. zaak B is onderdeel van de DMG , is dan niet de brugman
toestand maar is wel van dezelfde groep.. De ervaringen op google leren mij
dat de DMG zaken niet bepaald goed bekend staan om service. 
 
 
Ik verwacht niet dat ze 2500 euro zakken in prijs maar dat ze wel zakken tot
een acceptable niveau bij zaak A en dan kunnen we zaken doen... Plaatsen laten
we door een externe partij doen, en die zal de service verlenen verder.
Garantie op de spullen lopen sowieso in nood altijd via fabrikant.. Het is
niet een paar tientjes waar we het over hebben.. 
 
 
Ik ga het gewoon aankaarten bij A.. we zien wel waar we uitkomen..

 
 
 
Zoveel zakken in prijs zou weldegelijk kunnen. Stel dat B een afspraak met
groothandel B heeft, waardoor hij jou bijv 30% korting kan doorberekenen en A
heeft die afspraak niet. Dan verklaart dat het prijsverschil. 
 
Als A van jou verneemt hoe het zit met dat prijsverschil en naar zijn
groothandel (groothandel A) stapt en vertelt dat hij een mooie order neer kan
leggen maar dat hij dan wel 30% met de prijs moet kunnen zakken, dan heb je
best kans dat dat lukt. 
 
Klinkt voor ons wellicht onvoorstelbaar dat zo&#39;n groothandel dat zou doen,
maar heb van onze (bevriende) aannemer begrepen dat dat regelmatig gebeurt. En
in ons geval is dit dus ook precies hoe het gegaan is. De groothandel had
liever de order tegen 30 korting, dan dat de concurrent groothandel er met de
buit van door ging. 
 
 
Volgens de aannemer zijn kortingen tot zo&#39;n 40% zeker niet zeldzaam. 
 
Ik zou dus niet te snel inzetten op een compromis, maar voor de volle korting
gaan. 
 
En zeker proberen bij A uit te komen als hun werkzaamheden of service je meer
aan staan.</body></post>
<post id="36">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>02-03-2015 12:00</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Bazinga voor 1000 euro krijg ik het niet geplaatst hoor . Alles moet eruit ,
tegels alles en alles opnieuw erin 
 
 
Kost ook rond de 6000incl btw</body></post>
<post id="37">
<author>bazinga</author>
<timestamp>02-03-2015 12:20</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Tegels en dergelijke eruit hebben wij inderdaad zelf gedaan, tegelzetter in de
familie die de vloeren doet en muren worden gestuct dus zit ook niet bij de
prijs in. Maar daar gaat het niet om, punt is dat zelf een installateur
regelen en via hem bij de groothandel bestellen bij ons bijna de helft
goedkoper uitkwam voor plaatsing en apparatuur dan dat we in de badkamerzaken
kwijt zouden zijn.</body></post>
<post id="38">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>02-03-2015 12:24</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>onze aannemer heeft inmiddels een lijstje gehad van ons met spullen die we
willen, hij ging informeren bij de technische unie ( zijn groothandel ) om te
zien wat het daar kost .. Ik ben benieuwd</body></post>
<post id="39">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>05-03-2015 08:26</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Gisteren teruggegaan naar zaak A met offerte van B open en bloot.. duurde even
maar ze zijn meegegaan met de prijs .. Het is een kleinere zaak (3 vestigingen
en geen DMG) dus minder groot inkoop gebeuren , dus hogere prijzen . Maar ze
wilden wel graag verkopen (we hadden take or leave it houding ) .. Dus met
mooie prijs naar huis (en besteld uiteraard )</body></post>
<post id="40">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>05-03-2015 08:27</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Aannemer kon overigens niet goedkoper leveren dan dat wij al gevonden hadden
online. Alleen plafond en spots waren bij hem significant voordeliger en die
hebben we ook,bij hem besteld plus plaatsen</body></post>
<post id="41">
<author>pluusje123</author>
<timestamp>05-03-2015 12:44</timestamp>
<parentid>39</parentid>
<body>&gt; quote:

&gt;

&gt; **[poldervrouw schreef op 05 maart 2015 @
08:26](http://forum.viva.nl/forum/list_message/17989547#m17989547):** 
 
Gisteren teruggegaan naar zaak A met offerte van B open en bloot.. duurde even
maar ze zijn meegegaan met de prijs .. Het is een kleinere zaak (3 vestigingen
en geen DMG) dus minder groot inkoop gebeuren , dus hogere prijzen . Maar ze
wilden wel graag verkopen (we hadden take or leave it houding ) .. Dus met
mooie prijs naar huis (en besteld uiteraard )

 
 
 
Zo goed gedaan! Kun je nagaan he, wat er eigenlijk allemaal mogelijk is...
Zeker met grotere uitgaven loont het om assertief om korting te vragen.. 
 
Wat betreft de service van Brugman en consorten: lees het trosradar forum maar
eens... dan valt optie B sowieso af!</body></post>
<post id="42">
<author>poldervrouw</author>
<timestamp>05-03-2015 13:19</timestamp>
<parentid></parentid>
<body>Ja die DMG is geen fijn stelletje . Nu was die B geen brugman en waren
zetransparant in hun prijzen en was de benadering niet opdringerig .. Maar ik
kan niet goed benoemen wat het was .. De prijs was enige wat ons aanstond ..</body></post>
</posts>
</thread>
</forum>
